В стакан с водой опустили нагреватель и сняли зависимость температуры воды от времени.
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c| c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | c | }
      \hline
      $\tau, \unit{мин}$ & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\
      \hline
      $t,\cels$ & 20 & 26{,}2 & 31{,}8 & 36{,}8 & 41{,}4 & 45{,}6 & 49{,}3 & 52{,}7 & 55{,}8 & 58{,}5 &
                                                                                                        61{,}1 \\
      \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{enumcyr}
    \item На сколько остынет вода за $1\unit{мин}$, если нагреватель отключить от сети при температуре
        $t_1 = 50\cels$?
    \item Закипит ли вода, если нагреватель не выключать достаточно долго? Мощность нагревателя считать
        неизменной.
\end{enumcyr}
\answer{
    при $50\cels$ вода остынет на $3\cels$, при таком теплообмене вода может дойти только до $85\cels$.
}
\tags{9, теплота, график}